\chapter{Interfacedesign}
\label{cha:Corporate Design}
In diesem Bearbeitungszeitraum wurde noch nicht explizit auf das Design geachtet. Man unterschätzt die Wirkung des Webdesign auf einen Nutzer. Jede Farbe und jede Form beeinflussen unser Denken. Jede Webseite, oder App besitzt ein Interface (dt.: Schnittstelle) zwischen Nutzer und dem Produkt, oder der App. Das Interfacedesign einer Webseite besteht aus dem Screendesign, dem Interaktionsdesign und dem Informationsdesign. Die Abbildung \ref{fig:Interfacedesign} visualisiert diesen Zusammenhang.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{images/Interfacedesign.jpg}
	\caption{Interface Design \autocite{Buhler.2018}}
\label{fig:Interfacedesign}
\end{figure}
\\
Informationsdesign beschäftigt sich mit der Frage nach einer möglichst intuitiv verständlichen Informationsstruktur. Wie kommt der Benutzer an Informationen. Diese Thematik bezieht sich auch schon an die Navigationsleiste. In unserem Prototypen ist diese Navigationsleiste als Beispiel Horizontal. Das Interaktionsdesign geht der Frage nach, wie der Benutzer über die Webseite mit dem Anbieter interagieren kann. Der letzte Aspekt, das Screendesign bezieht sich auf die Grundlagen der visuellen Kommunikation und Gestaltung. Hier spielen Aspekte wie das Corporate Design, Farbe, Layout die Hauptrolle. Unter dem Corporate Design (Abk. CD) versteht man das einheitliche Erscheinungsbild einer Firma oder einer Marke. Dazu gehören spätere Produktverpackungen, aber auch die Marketingmaßnahmen. Jegliches Erscheinungsbild ist auf das identische, einheitliche konzipierte Design ausgerichtet.
Das Design einer Software übermittelt dem Benutzer Emotionen. Durch ein angebrachtes einzigartiges Design steigert sich der Wiedererkennungswert und das Markenprofil. Durch ein interessantes Corporate Design kann man sich von der Konkurrenz absetzen und ein Vertrauen zu dem Benutzer schaffen.